\begin{enumerate}
  \item Pour savoir qui a couru le plus vite, je cherche combien de mètres chauqe personne a parcouru en une seconde.
        \begin{description}
          \item[Julie] Elle a parcouru $56\div8=7\,\text{m}$ en une seconde.
          \item[Farid] Il a parcouru $60\div9\simeq6,7\,\text{m}$ en une seconde.
          \item[Madina] Elle a parcouru $56\div8\simeq6,7\,\text{m}$ en une seconde.
        \end{description}
        Julie a donc couru la plus vite car elle a parcouru plus de mètres en une seconde. Je remarque aussi que Farid et Madina ont couru aussi vite l'un que l'autre.
  \item Si ces personnes courent tous à la même vitesse, on peut utiliser un tableau de proportionnalité entre les distance parcouru et les durées~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{4}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2}
            Distance (m) & $6$ & $150$ & $90$ & $75$ \\
            Durée (s)    & $1$ & $J$   & $F$  & $M$  \\
          \end{tblr}
        \end{center}
        Le coefficient de proportionnalité est $1\div6$, pas commode à utiliser.

        Je vais utiliser  les \textit{propriétés de linéarité} du tableau.
        \begin{itemize}
          \item[\textbullet] je remarque que $6\times25=150$ donc $J=1\times25$. Julie courra $25\,\text{s}$.
          \item[\textbullet] je remarque que $6\times15=90$ donc $F=1\times15$. Farid courra $15\,\text{s}$.
          \item[\textbullet] je remarque que $150\div2=75$ donc $M=25\div2$. Madina courra$12,5$\,s.
        \end{itemize}
\end{enumerate}